黃色經濟圈 茁壯成長 公民黨主席 - 梁家傑

黃色經濟圈 茁壯成長
公民黨主席 - 梁家傑

五一黃金周，多家黃店生意興隆，筆者獲邀在膳心小館客串一日店長，負責收錢，見證長長人龍光顧，與有榮焉。從此以後，每年五一除了是勞動節，添上「五大訴求，缺一不可」意義。

黃色經濟圈是官方眼中一條刺，建制人士及官媒大力鞭撻，商務及經。。。。
。
。。。它不能持續，現在連中聯辦發言人都肉緊地貶損黃色經濟圈，證明黃色經濟圈已成為一股不容忽視的力量。

中聯辦對香港內部事務行使「監督權」可謂無微不至，不單只監督立法會。。。。。。。。。。。，現在連香港市民在五一假期去哪家店消費都要監督，井水犯河水，越來越肆無忌憚，霸道橫行，邁向一國一制，京人治港。

五一翌日，中聯辦發言人出稿狠批黃色經濟圈︰「一些反對派政客為在立法會選舉中多撈席位，罔顧自由市場規則，極力炒作所。。。。。。。。。。。濟的『政治攬炒』。」這番評論令人百思不得其解。

製造社會撕裂相當大工程，黃色經濟圈擔當不起，光環歸於在五年特首任。。。。。。。。。。。例、包庇黑警、拒絕下台的林鄭月娥。

至於自由市場規則，簡單而言就是自由意志，是香港人的核心價值。消費者喜歡幫襯誰就幫襯誰，無論原因是甚麼，可以基於服務。。。。。。。。。。。、選擇買香港生產貨品的原則無分別，只要有選擇，就符合自由市場規則。

「政治綁架經濟」這說法同樣不知所云。中共慣技是經濟手段處理政治問題，在聯合國、世衞、非洲大灑金錢，在美國、澳洲收。。。。。。。。。。客戶流失。中共收買支持者，打壓異見者，手法層出不窮。

疫情開始紓緩，受影響多個國家醞釀追究播疫者的責任，澳洲多名高。。。。。。。。。。。，說可能影響兩國關係，中國人民或者不再買澳洲牛肉和葡萄酒、不到澳洲旅遊、不送子女到澳洲留學。這何嘗不是一種消費威脅論。

中共在國內國外耍經濟手段綁架政治，卻要扼殺黃色經濟圈，是只許州官放火，不准百姓點燈。

黃色經濟圈是和平抗爭方式，將價值觀注入消費行為，是一個平台容許相近信念和訴求的同路人共聚，就像教友周日在聖堂。。。。。。。。。。民主的打壓。

手足扶持 共創35+奇迹

黃色經濟圈不是泡沫，絕對有發展和增值空間，貢獻民主運動，近的，可成為9月立法會選舉工程的一環，幫忙支持民主。。。。。。。。。。主派候選人往往事倍功半，黃色經濟圈的網絡可以是大幫忙。

民主派除了在本屆立法會冒DQ之險掙扎守住不容惡法通過，同時努力協調爭。。。。。。。。。。法案的否決權，阻止送中條例及23條立法等惡法重來。

「35+」目標不容易成真，但並非完全不可能，香港人經歷反送中運動，應。。。。。。。。。。切勿妄自菲薄，去年11.24區議會選舉170萬選民票投民主派，結果變天，民主派奪得17個區議會的話語權，香港人已經創造一個奇蹟，「35+」可以是下一個奇蹟。

梁家傑
公民黨主席